<NAME>ScummVM 1.8.0 &quot;Lost with Sherlock&quot; наконец-то вышла!</NAME>
    <DATE>March 4, 2016</DATE>
    <AUTHOR>sev</AUTHOR>
<BODY>

<p>
	Нет, мы не хотим взять за новое правило выпускать ScummVM всё реже и реже!
	Прошло уже много месяцев с момента выпуска предыдущей официальной версии...
	но за это время мы проделали кучу работы, получив в результате один из
	самых крупных релизов ScummVM!
</p>

<p>
	ScummVM 1.8 добавляет поддержку <em>десяти</em> новых игр на восьми новейших, с иголочки
	игровых движках:
</p>

<ul>
    <li><i>Amazon: Guardians of Eden</i></li>
    <li><i>Beavis and Butthead in Virtual Stupidity</i></li>
    <li><i>Broken Sword 2.5: The Return of the Templars</i></li>
    <li><i>Labyrinth of Time</i></li>
    <li><i>Rex Nebular and the Cosmic Gender Bender</i></li>
    <li><i>Sfinx</i></li>
    <li><i>The Lost Files of Sherlock Holmes: The Case of the Rose Tattoo</i></li>
    <li><i>The Lost Files of Sherlock Holmes: The Case of the Serrated Scalpel</i></li>
    <li><i>Zork: Grand Inquisitor</i></li>
    <li><i>Zork Nemesis: The Forbidden Lands</i></li>
</ul>

<p>
	Вдобавок к поддержке новых игр, мы обновили до последней версии
	munt эмулятор MT-32, и переключили музыку AdLib на Miles Audio в тех играх, которые его
	изначально поддерживали. Это означает, что игры под ScummVM теперь стали звучать здорово как никогда
	раньше!
</p>
<p>
	Мы также переделали графическую подсистему в движке AGI, по сути полностью её
	заменив. Как следствие, совместимость ScummVM со старыми играми от Сиерры
	значительно улучшилась, и даже стала включать в себя специфичные для
	старых платформ внешний вид диалогов, цветовые палитры и шрифты&nbsp;&mdash;
	теперь они выглядят по-разному для игр под Apple IIgs, Atari ST и Amiga.
	Также теперь правильно обрабатываются настройки скорости игр под Apple IIgs.
	Более того, теперь вы можете свободно переключать внешний вид между всеми этими
	платформами.
</p>

<p>
    Новые порты теперь включают GCW-Zero (да, sev наконец-то получил консоль с
	Kickstarter) и Raspberry Pi.
</p>

<p>
	Кроме того, по ходу дела мы переехали на новый сервер и добавили многоязыковость
	на нашем главном сайте. Если вы хотите помочь с переводом,
	<a href="http://wiki.scummvm.org/index.php/HOWTO-Translate_ScummVM_Web_Site">вот</a>
	ссылка на соответствующее руководоство.
</p>

<p>
	Этот список далеко не полон. Более подробную версию вы найдёте в
    <a href="/frs/scummvm/1.8.0/ReleaseNotes">заметках к релизу</a>,
	а бинарники для свой платформы вы можете скачать со
    <a href="/downloads/">страницы загрузок</a>.
	Инженеры по портированию всё ещё продолжают собирать ScummVM под свои платформы,
	поэтому пожалуйста, потерпите немного, если ваша версия ещё не доступна для
	скачивания.
</p>

<p>
	Смотрите, не потеряйтесь в Лабиринте, а в случае чего зовите
	мистера Холмса! (И мы обещаем делать релизы почаще!)
</p>

</BODY>
