<NAME>История квестов в Доме Загадок</NAME>
<DATE>Sep 15, 2016</DATE>
<AUTHOR>waltervn</AUTHOR>
<BODY>

<p>
	"You are in the front yard of a large, abandoned Victorian house."
	(Вы в переднем дворе большого, заброшенного дома в Викторианском стиле)
</p>

<p>
	Теперь вы сможете испытать на себе опыт истории квестов, и сыграть в
	одну из первых игр от компании Sierra
	<i>Hi-Res Adventure #1: Mystery House</i> в ScummVM. Отважитесь ли вы
	прыгнуть обратно в 1980 и подняться по лестнице? Берите игру,
	<a href="/downloads/#daily">ежедневную сборку</a> и присоединяйтесь
	к нашему тестированию, отправившись в прошлое.
</p>

<p>
	Мы с радостью сообщаем, что также добавили поддержку и для ещё нескольких
	игр, использующих тот же движок ADL, который отличается продвинутыми технологиями,
	к примеру &mdash; цветной графикой! Может вы предпочтёте спасти планету в
	игре <i>Hi-Res
	Adventure #0: Mission Asteroid</i>) или принцессу в (<i>
	Hi-Res Adventure #2: The Wizard and the Princess</i>)?
</p>

<p>
	Мы продолжаем работу над остальными играми цикла <i>Hi-Res Adventure</i>,
	а пока мы сделали поддержку для Apple II версий этих трёх игр.
	Ждём ваших сообщений об ошибках и проблемах. Мы бы хотели включить
	эти игры в наш следующий релиз. Пожалуйста, следуйте
	<a href="http://wiki.scummvm.org/index.php/Release_Testing">руководству по тестированию</a>
	и не забудьте сделать несколько
	<a href="http://wiki.scummvm.org/index.php/Screenshots">скриншотов</a>.
</p>

<p>
	Игра <i>Mystery House</i> была объявлена Public Domain компанией Sierra On-Line в 1987,
	во время их седьмой годовщины.
	Вы можете <a href="https://www.scummvm.org/games/#mysthous">скачать её</a> бесплатно.
	О том, где приобрести остальные игры, можно узнать на
	<a href="http://wiki.scummvm.org/index.php/ADL">нашей Вики</a>.
</p>

<p>
	Если у вас есть оригинальные диски каких-либо игр цикла <i>Hi-Res Adventure</i>
	(на любой платформе), мы бы хотели, чтобы вы с нами саязались. Особенно, если у вас есть
	Apple II версия <i>Hi-Res Adventure #3: Cranston Manor</i>,
	пожалуйста, напишите нам. Многие из этих игр являются редкостью, и мы не сможем
	добавить поддержку для разных версий без вашей помощи!
</p>

</BODY>
