<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<faq xmlns:h="http://www.w3.org/TR/html4/">
  <section>
    <title>Einleitung</title>
    <entry>
      <href/>
      <question>Warum heißt das Programm ScummVM - was bedeutet dieser Name?</question>
      <answer>
		<simpara>
		<quote>Scumm</quote> kommt daher, dass es ursprünglich dafür erstellt wurde,
		SCUMM-basierte Spiele wie Monkey Island auszuführen.
		<quote>VM</quote> steht für "virtuelle Maschine".
		</simpara>
		<simpara>
		Hin und wieder kommt es vor, dass jemand den Versuch startet,
		einen <quote>besseren</quote> Namen für ScummVM zu finden, einen, der besser
		zu dem heutigen Umfang von ScummVM, der sich weit über die SCUMM-Spiele hinaus
		erstreckt, passt.
		<ulink url="http://wiki.scummvm.org/index.php/ScummVM_Name">Auf dieser Seite</ulink>
		stellen wir Ihnen ein paar nette Alternativen vor. Wählen Sie aus, welche Ihnen
		am besten gefällt -- wir werden bei ScummVM bleiben.
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
    <entry>
      <href/>
      <question>Was ist SCUMM?</question>
      <answer>
		<simpara>
		SCUMM steht für "Script Creation Utility for Maniac Mansion". Es ist ein
		Werkzeug, mit dem die berühmten Adventure-Spiele von LucasArts entwickelt wurden.
		</simpara>
		<simpara>
		Es wurde ursprünglich im Jahre 1987 von Aric Wilmunder und Ron Gilbert für
		das Spiel "Maniac Mansion" entworfen und später, in modifizierter Form,
		für Zak McKracken and the Alien Mindbenders verwendet. Die Entwicklung des SCUMM-
		Systems wurde für einige Zeit weitergeführt. Das System wurde auch in Loom,
		Indiana Jones and the Last Crusade, Indiana Jones and the Fate of Atlantis,
		Monkey Island 1,2,3, Sam &amp; Max Hit the Road, Day of the Tentacle, The Dig
		und Vollgas (Full Throttle) verwendet.
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
    <entry>
      <href/>
      <question>Ist ScummVM kostenlos?</question>
      <answer>
		<simpara>
		ScummVM wird unter der
		<ulink url="http://www.gnu.org/licenses/old-licenses/gpl-2.0.html">GPL (General Public
		License)</ulink> veröffentlicht, es ist also mehr als nur kostenlos.
		Der Quellcode von ScummVM ist frei verfügbar und Sie dürfen damit machen,
		was Sie möchten. Wenn Sie das Programm modifizieren und weiterverteilen,
		dann *müssen* Sie den Quellcode Ihrer Änderungen verfügbar machen.
		Das ScummVM-Team würde sich freuen, wenn Sie dem Team Ihre Modifikationen
		einsenden, sodass diese in den Haupt-Entwicklungszweig einfließen können.
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
    <entry>
      <href/>
      <question>Wo kann ich ScummVM finden?</question>
      <answer>
		<simpara>
		Sie finden es unter dem Menüpunkt "Downloads" auf unserer <ulink url="/">Website</ulink>.
		Dort können Sie die aktuelle stabile Version herunterladen, die schon etwas älter sein
		könnte. Um die aktuellste Entwicklerversion zu erhalten, müssen Sie diese aus unserem
		Quellcode-Verzeichnis selbst kompilieren oder die fertig gebauten Entwicklerversionen
		("Daily Builds") nutzen. Beides finden Sie auf unserer Download-Seite.
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
    <entry>
      <href>question.compiling</href>
      <question>Wie kompiliere ich den Quellcode für mein Betriebssystem?</question>
      <answer>
		<simpara>
		Das Quellcode-Paket beinhaltet eine Datei mit dem Namen
		<ulink url="https://github.com/scummvm/scummvm/blob/master/doc/de/Liesmich">Liesmich</ulink>,
		in welcher die Grundlagen erklärt werden. Ausführliche Informationen finden Sie
		<ulink url="http://wiki.scummvm.org/index.php/Compiling_ScummVM">in unserem Wiki</ulink>.
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
    <entry>
      <href>question.supported-platforms</href>
      <question>Auf welchen Plattformen läuft ScummVM?</question>
      <answer>
		<simpara>
		ScummVM sollte auf jeder Plattform kompiliert werden können, die von
		<ulink url="http://www.libsdl.org">SDL</ulink> unterstützt wird. Dabei
		sollten nur geringe Anpassungen erforderlich sein.
		</simpara>
		<simpara>
		ScummVM läuft auf einer Vielzahl von Plattformen, darunter Win32 (Windows
		95/98/ME/NT/2000/XP/7/8/10), Linux i386 und PPC, Mac OS X, vielen Smartphones,
		Spielekonsolen und mehr. Es ist auch Bestandteil verschiedener BSD-Varianten
		sowie in den Debian-Zweigen "testing" und "unstable" enthalten.
		</simpara>
		<simpara>
		Eine ausführliche Liste finden Sie auf der
		<ulink url="http://wiki.scummvm.org/index.php/Platforms">Plattform-Liste</ulink>
		in unserem Wiki.
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
    <entry>
      <href>question.make-new-games</href>
      <question>Kann ich ScummVM für die Entwicklung neuer Spiele verwenden?</question>
      <answer>
		<simpara>
		Einige von ScummVM unterstützten Engines haben frei verfügbare Autoren-Werkzeuge. Für
		andere Engines zu entwickeln würde bedeuten, dass der Autor seine eigenen Werkzeuge
		entwickeln müsste, was keine leichte Aufgabe darstellt, da dafür ein tiefergehendes
		Verständnis oder eine Spezifikation für die Engine benötigt wird. Die Engines, die
		dafür bekannt sind, Autorenwerkzeuge zu unterstützen und für die sog. "Fangames"
		erstellt wurden, haben Erkennungsmechanismen, die unbekannte Spiele erkennen und passende Einträge für
		diese hinzufügen. Dennoch sollten Sie nach der Fertigstellung des Spiels das
		ScummVM-Team kontaktieren, um einen vollständigen Eintrag in die nächste stabile
		Version hinzufügen zu können. Sie können beispielsweise die
		<ulink url="http://dead-code.org/">Wintermute</ulink>-Entwicklungsumgebung verwenden.
		</simpara>
		<simpara>
		Sie sollten zur Kenntnis nehmen, dass Entwicklungsumgebungen für Adventure-Spiele
		existieren, die nicht von ScummVM unterstützt werden. Möglicherweise sind diese
		Entwicklungsumgebungen einfacher zu benutzten und entsprechen eher Ihren Bedürfnissen.
		Das <ulink url="http://en.wikipedia.org/wiki/Adventure_Game_Studio">Adventure Game Studio</ulink>
		ist das vielleicht populärste und am besten unterstützte System mit Werkzeugen und einer
		großen Entwicklergemeinde.
		</simpara>
		<simpara>
		Weitere Informationen zu diesem Thema sowie eine ausführliche Liste von Autoren-Werkzeugen
		finden Sie auf unserer <ulink url="http://wiki.scummvm.org/index.php/HOWTO-Fangames">Wiki-Seite über Fangames</ulink>.
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
  </section>
  <section>
    <title>Unterstützte Spiele</title>
    <entry>
      <href>question.supported-games</href>
      <question>Welche Spiele werden von ScummVM unterstützt?</question>
      <answer>
		<simpara>
		Wir haben eine <ulink url="/compatibility/">Kompatibilitätsliste</ulink>
		auf unserer Webseite zusammengestellt, die Informationen darüber enthält, welche Spiele
		in welchem Grad unterstützt werden. Neben SCUMM-Spielen unterstützen
		wir auch ein paar andere Adventure-Spiele. Weitere Spiele werden vielleicht
		noch hinzugefügt, dies kommt jedoch nicht besonders häufig vor &#8212; siehe unten.
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
    <entry>
      <href>question.add-new-games</href>
      <question>Wird ScummVM auch andere Spiele unterstützten?</question>
      <answer>
		<simpara>
		Dies hängt von mehreren Faktoren ab: Zuerst einmal muss es zum Projektumfang
		von ScummVM passen. Dies bedeutet, dass es sich um ein Point-and-Click-Adventure
		mit 2D-Grafik handeln muss. Zweitens muss es einen (oder mehrere Entwickler) geben,
		der daran interessiert ist, an diesem Spiel zu arbeiten und der auch die dafür
		nötigen Fähigkeiten besitzt.
		</simpara>
		<simpara>
		Sie müssen verstehen, dass alle ScummVM-Entwickler Freiwillige sind,
		die in ihrer Freizeit an ScummVM arbeiten, nur aus Spaß und unentgeltlich.
		Die Rekonstruktion (Reverse Engineering) eines komplett neuen Spiels,
		dessen Quellcode uns nicht vorliegt, ist ein langer und schwieriger Prozess.
		Selbst wenn wir den Quellcode des Spiels haben, kann dies sehr
		mühsam und zeitaufwändig sein.
		</simpara>
		<simpara>
		Sofern Sie also nicht für eine Firma arbeiten, die daran interessiert ist,
		uns Quellcode für einen ihrer klassischen Titel zur Verfügung zu stellen,
		oder die Arbeit selbst übernehmen möchten, fragen Sie uns bitte nicht danach,
		ob wir die Unterstützung für ein neues Spiel hinzufügen. Wir werden solche
		Anfragen kurzerhand zurückweisen.
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
    <entry>
      <href/>
      <question>Wann wird Maniac Mansion Deluxe unterstützt?</question>
      <answer>
		<simpara>
		Die kurze Antwort lautet: Nicht in absehbarer Zeit. Die lange Antwort:
		Dieses Spiel ist eine von Fans erstellte Replik des originalen Maniac Mansion.
		Es ist nicht das selbe Spiel wie Maniac Mansion Enhanced, welches von uns unterstützt
		wird. Es wurde mit dem <ulink url="http://www.adventuregamestudio.co.uk/">
		Adventure Game Studio</ulink> erstellt, welches eine freie und quelloffene
		Engine für Grafik-Adventures ist. Es existieren Windows-, Linux- und FreeBSD-Versionen
		dieser Engine. Sie wird derzeit nicht von ScummVM unterstützt und eine Unterstützung
		würde viel Arbeit erfordern.
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
    <entry>
      <href/>
      <question>Werden Sie die Unterstützung für SCI-Spiele von Sierra hinzufügen?</question>
      <answer>
		<simpara>
		FreeSCI ist in ScummVM aufgegangen, wie Sie <ulink url="/news/20090215/">diesem Nachrichtenbeitrag</ulink>
		entnehmen können.
		Dennoch werden viele SCI-Spiele noch nicht unterstützt,
		weshalb Sie einen Blick auf <ulink url="http://www.dosbox.com">DOSBox</ulink>
		werfen sollten, wenn Sie alle SCI-Spiele (gerade neuere) spielen möchten.
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
  </section>
  <section>
    <title>Spiele spielen</title>
    <entry>
      <href/>
      <question>Wie installiere ich Spiele, um sie in ScummVM zu spielen?</question>
      <answer>
		<simpara>
		Für die meisten Spiele müssen Sie nicht das mitgelieferte Installationsprogramm
		ausführen. Kopieren Sie einfach die <ulink url="http://wiki.scummvm.org/index.php/Datafiles"> hier genannten Dateien</ulink>
		von Ihrer Diskette oder CD auf Ihre Festplatte, und starten Sie ScummVM. Klicken Sie auf
		"Spiel hinzufügen" und wählen Sie das Verzeichnis aus, in welches Sie die Spieldateien
		hineinkopiert haben.
		</simpara>
		<simpara>
		Manche Spiele liegen in komprimierter Form auf der Diskette oder CD vor, sodass auf
		diese nicht direkt zugegriffen werden kann. In diesem Fall müssen Sie das originale
		Installationsprogramm ausführen und die Spieldateien dann aus dem Verzeichnis,
		in welches das Spiel installiert wurde, in das gewünschte Zielverzeichnis für ScummVM
		kopieren.
		</simpara>
		<simpara>
		Für Macintosh-Spiele, siehe auch "<xref linkend="question.mac-games" endterm="question.mac-games.text"/>".
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
    <entry>
      <href/>
      <question>Benötige ich die originale CD oder Disketten?</question>
      <answer>
		<simpara>
		Es kommt darauf an. Heutzutage gibt es Firmen wie <ulink url="http://www.gog.com/?pp=22d200f8670dbdb3e253a90eee5098477c95c23d">GOG.com</ulink>,
		die legal DRM-freie Versionen von alten Spielen vertreiben, jedoch ist nicht jedes
		von ScummVM unterstützte Spiel dort verfügbar. In diesen Fällen ist es sehr wahrscheinlich,
		dass Sie die originalen Datenträger benötigen.
		ScummVM wird ohne sie nicht funktionieren. Wenn Sie diese Spiele kaufen möchten,
		empfehlen wir die <ulink url="http://wiki.scummvm.org/index.php/Where_to_get_the_games">Übersicht über Bezugsquellen</ulink>
		in unserem Wiki.
		Fragen Sie das ScummVM-Team nicht danach, wo Sie Vollversionen von Spielen von
		LucasArts herunterladen können. Diese Anfragen werden ignoriert, oder Sie werden auf
		die schon genannte <ulink url="http://wiki.scummvm.org/index.php/Where_to_get_the_games#LucasArts_Games">Wiki-Seite</ulink> verwiesen.
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
    <entry>
      <href/>
      <question>Funktioniert ScummVM mit allen Spielversionen?</question>
      <answer>
		<simpara>
		Siehe "<xref linkend="question.supported-games" endterm="question.supported-games.text"/>".
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
    <entry>
      <href/>
      <question>Kann ich xxx (setzen Sie hier den Namen Ihres Lieblings-Adventure-Spiels ein) spielen?</question>
      <answer>
		<simpara>
		Siehe "<xref linkend="question.supported-games" endterm="question.supported-games.text"/>".
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
    <entry>
      <href/>
      <question>Kann ich das Spiel speichern/laden?</question>
      <answer>
		<simpara>
		Ja. Speichern und laden wird unterstützt. In den meisten Spielen können Sie
		Strg+F5 drücken, um das globale ScummVM-Menü aufzurufen und dort auf die Speicher-
		und Ladefunktion zuzugreifen. Manche Engines haben andere oder zusätzliche Wege,
		Spiele zu speichern oder zu laden. (In SCUMM-Spielen können Sie beispielsweise
		Alt+1/9 zum Speichern und Strg+1/9 zum Laden verwenden, oder mit F5 das Speicher-/Lade-Menü aufrufen.)
		In der <ulink url="https://github.com/scummvm/scummvm/blob/master/doc/de/Liesmich">Liesmich-Datei</ulink>
		finden Sie weitere Informationen.
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
    <entry>
      <href/>
      <question>Funktionieren Spielstände der originalen Spiele in ScummVM?</question>
      <answer>
		<simpara>
		Im Allgemeinen nicht. Wir haben keine Pläne für eine Unterstützung von alten Spielständen
		(abgesehen von den Spielen der "Simon the Sorcerer"-Reihe). Neuere Versionen von ScummVM
		sind teilweise nicht mehr kompatibel mit alten ScummVM-Spielständen. Da
		ScummVM laufend weiterentwickelt wird, kann dies in Zukunft wieder passieren.
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
  </section>
  <section>
    <title>Grafik und Ton</title>
    <entry>
      <href/>
      <question>Unterstützt ScummVM CD-Audio?</question>
      <answer>
		<simpara>
		Ja, ScummVM bietet volle Unterstützung für CD-Audio in Gobliins (CD), Indiana Jones
		and the Last Crusade (FM-TOWNS), Loom (CD &amp; FM-TOWNS), Monkey Island 1 (CD, FM-TOWNS &amp; SegaCD) und Zak McKracken (FM-TOWNS).
		Belassen Sie einfach Ihre Spiel-CD im CD-ROM-Laufwerk, wenn Sie ScummVM starten.
		Wenn Sie mehr als ein CD-Laufwerk besitzen, können Sie das Laufwerk über den
		Kommandozeilenparameter -c bestimmen. In der <ulink url="https://github.com/scummvm/scummvm/blob/master/doc/de/Liesmich">Liesmich-Datei</ulink>
		finden Sie weitere Informationen.
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
    <entry>
      <href/>
      <question>Unterstützt ScummVM die Verwendung von MP3/Ogg/FLAC-Dateien anstelle von CD-Audio?</question>
      <answer>
		<simpara>
		Ja. Sie können LAME oder ein anderes Programm verwenden, um die Audiospuren Ihrer CD
		in MP3-Dateien umzuwandeln. Seit Version 0.3.0 unterstützen wir auch Dateien im Ogg
		Vorbis-Format; FLAC-Dateien werden seit Version 0.7.0 unterstützt.
		In der <ulink url="https://github.com/scummvm/scummvm/blob/master/doc/de/Liesmich">Liesmich-Datei</ulink>
		finden Sie weitere Informationen.
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
    <entry>
      <href/>
      <question>Unterstützt ScummVM die Verwendung von MP3/Ogg/FLAC-Dateien anstelle der originalen MIDI-Musik?</question>
      <answer>
		<simpara>
		Im Allgemeinen nicht. Wenn sich das Spiel darauf beschränkt, ein bestimmtes Musikstück nur
		abzuspielen oder immer wieder zu wiederholen, wäre dies möglich, aber viele Spiele
		verwenden Dinge wie weiche Übergänge von einem Musikstück zu dem nächsten, schalten
		einzelne Instrumente an und aus, etc. Es gibt einfach keine Möglichkeit, mit der ScummVM
		ein digitales Musikstück nehmen und dieses Verhalten emulieren könnte.
		</simpara>
		<simpara>
		Diese Frage taucht in der Regel im Zusammenhang mit Sam &amp; Max Hit the Road
		(was ein paar ungenutzte Audiospuren auf der CD besitzt) und Monkey Island 2
		(was manchmal zusammen mit Monkey Island 1, welches CD-Audio verwendet, auf einer
		gemeinsamen CD vertrieben wird), auf. Beide Spiele verwenden jedoch viel zu ausgefallene
		Tricks, um eine solche Idee überhaupt in Erwägung zu ziehen.

		</simpara>
		<simpara>
		Allerdings gibt es ein paar andere Spiele, für die wir die Verwendung von MP3/Ogg/FLAC-Dateien
		anstelle der originalen MIDI-Musik unterstützen.
		Auf der Internetseite des <ulink url="http://www.jameswoodcock.co.uk/content/scummvm-music-enhancement-project/">ScummVM Music Enhancement Project</ulink>
		finden Sie eine Liste von Spielen, die diese Funktion unterstützen. Dort haben
		Sie auch Zugriff auf die aufgezeichneten Musik-Dateien.
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
    <entry>
      <href/>
      <question>Unterstützt ScummVM Grafikmodi mit Filter?</question>
      <answer>
		<simpara>
		Ja, ScummVM unterstützt mehrere Grafikmodi mit Filter, wie beispielsweise AdvMAME2x,
		auch bekannt als <ulink url="http://scale2x.sourceforge.net/">Scale2x</ulink>.
		In unserer
		<ulink url="https://github.com/scummvm/scummvm/blob/master/doc/de/Liesmich">Liesmich-Datei</ulink>
		finden Sie weitere Informationen und in <ulink url="http://wiki.scummvm.org/index.php/User_Manual/Appendix:_Graphic_filters">unserem Wiki</ulink>
		einen Vergleich der verfügbaren Filter.
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
    <entry>
      <href/>
      <question>Kann ich mein Spiel in Vollbild spielen?</question>
      <answer>
		<simpara>
		Ja. Sie können das Spiel entweder mit dem Kommandozeilenparameter -f starten,
		den Vollbildmodus in den ScummVM-Optionen aktivieren oder die Tastenkombination
		Alt+Enter verwenden, um zwischen Vollbild- und Fenstermodus zu wechseln.
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
  </section>
  <section>
    <title>Fehlersuche</title>
    <entry>
      <href/>
      <question>Mein Spiel läuft nicht.</question>
      <answer>
		<simpara>
		Stellen Sie zunächst sicher, dass Ihr Spiel unterstützt wird.
		Eine entsprechende Liste finden Sie unter "<xref linkend="question.supported-games" endterm="question.supported-games.text"/>".
		Wenn es sich um ein unterstütztes Spiel handelt und Sie die Anweisungen in der
		<ulink url="https://github.com/scummvm/scummvm/blob/master/doc/de/Liesmich">Liesmich-Datei</ulink> genau befolgt haben, finden Sie unter "<xref linkend="question.report-bugs" endterm="question.report-bugs.text"/>"
		Informationen darüber, wie Sie einen Fehler melden können.
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
    <entry>
      <href/>
      <question>Ich habe mein Spiel installiert, aber ScummVM kann es nicht finden.</question>
      <answer>
		<simpara>
		Verwenden Sie nicht die Programme install.exe oder setup.exe, die mit dem Spiel
		ausgeliefert wurden. Sie werden üblicherweise nicht das tun, was getan werden muss,
		um das Spiel in ScummVM zu spielen, sondern lediglich die .exe-Datei des Spiels
		kopieren und ein paar Verknüpfungen erstellen. ScummVM benötigt alle Spieldateien,
		weshalb Sie diese manuell kopieren müssen. Weitere Informationen finden Sie in der
		<ulink url="http://wiki.scummvm.org/index.php/Datafiles">Dokumentation</ulink>.
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
    <entry>
      <href>question.no-sound</href>
      <question>Ich höre keine Tonausgabe.</question>
      <answer>
		<simpara>
		Überprüfen Sie die <ulink url="/compatibility/">Kompatibilitätsliste</ulink>,
		um zu sehen, ob für Ihr Spiel derzeit Unterstützung für Tonausgabe besteht.
		Sie können auch versuchen, mit dem Kommandozeilenparameter -s die Lautstärke
		im Spiel festzulegen.
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
    <entry>
      <href/>
      <question>Ich höre keine Musik.</question>
      <answer>
		<simpara>
		Siehe "<xref linkend="question.no-sound" endterm="question.no-sound.text"/>".
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
    <entry>
      <href/>
      <question>Mein Spiel stürzt an einer bestimmten Stelle ab.</question>
      <answer>
		<simpara>
		Überprüfen Sie die <ulink url="/compatibility/">Kompatibilitätsliste</ulink>, um zu sehen, ob Ihr Spiel bekannte Fehler aufweist.
		Wenn Sie den Absturz mehr als einmal reproduzieren können, melden Sie dies bitte
		an unseren Bug Tracker,
		siehe "<xref linkend="question.report-bugs" endterm="question.report-bugs.text"/>".
		</simpara>
		<simpara>
		Wenn bei Ihnen zufällige Abstürze auftreten und Ihr Spiel Musik von CD abspielt,
		sind Sie wahrscheinlich auf einen Fehler in Windows gestoßen. Versuchen Sie,
		die Spieldateien von der CD auf Ihre Festplatte zu kopieren und das Spiel von
		dort aus zu starten.
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
    <entry>
      <href/>
      <question>ScummVM stützt ab, aber das Konsolenfenster verschwindet so schnell, dass ich die Fehlermeldung nicht sehen kann.</question>
      <answer>
		<simpara>
		Unter Windows können Sie ScummVM von der Kommandozeile aus starten, um es
		sichtbar zu machen. Um eine Kommandozeile zu öffnen, öffnen Sie das Startmenü
		und wählen Sie die Option "Ausführen". Unter Windows NT/2000/XP/7/8/10,
		geben Sie "cmd.exe" (ohne Anführungszeichen) in das Dialogfenster ein, welches
		erscheint; unter Windows 95/98/ME geben Sie stattdessen "command.com" ein.
		Wenn nötig, wechseln Sie zuerst zu dem passenden Laufwerk, in dem Sie "D:" eingeben
		(wobei "D" für das Laufwerk steht, auf welchem ScummVM gespeichert ist).
		Wechseln Sie in das Verzeichnis von ScummVM, indem Sie "cd \ihr\pfad\zu\scummvm"
		(ersetzen Sie dies durch den passenden Pfad) und anschließend "scummvm" eingeben.
		</simpara>
		<simpara>
		In Mac OS X finden Sie die Fehlermeldungen, indem Sie Console.app
		(im Ordner "Programme/Dienstprogramme") starten. Sie können ScummVM jedoch auch vom Terminal
		aus starten. Dazu starten Sie Terminal.app (ebenfalls im Ordner "Dienstprogramme"),
		ziehen Sie die Anwendung ScummVM.app in das Terminal-Fenster, entfernen das Leerzeichen
		am Ende der Zeile und fügen "Contents/MacOS/scummvm" (ohne Anführungszeichen) hinzu.
		Die Zeile sollte dann so aussehen: "/pfad/zu/ScummVM.app/Contents/MacOS/scummvm".
		Drücken Sie die Eingabetaste, um ScummVM zu starten.
		</simpara>
		<simpara>
		Fehlermeldungen finden Sie auch in der Logdatei von ScummVM. Der Speicherort
		dieser Datei variiert je nach eingesetztem Betriebssystem. Auf aktuellen
		Windows-Versionen sollte sie unter "%appdata%\ScummVM\Logs\scummvm.log" gespeichert
		sein. Auf OS X wird die Logdatei unter "~/Library/Logs/scummvm.log" gespeichert.
		Auf Linux und anderen POSIX-Systemen verwenden wir die XDG Base Directory-Spezifikation,
		sodass die Datei standardmäßig unter "~/.cache/scummvm/logs/scummvm.log" gespeichert wird.
		Der Speicherort kann jedoch abhängig vom Wert der Umgebungsvariable "XDG_CACHE_HOME"
		variieren.
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
    <entry>
      <href>question.messy-colors</href>
      <question>Die Farben im Spiel sind fehlerhaft.</question>
      <answer>
		<simpara>
		Dies ist ein bekannter Fehler, wenn die Spieldateien bestimmter Amiga-Versionen verwendet werden.
		Normalerweise sollte ScummVM Ihr Spiel als Amiga-Spiel erkennen, aber manchmal
		schlägt diese Erkennung aus verschiedenen Gründen fehl.
		</simpara>
		<simpara>
		Um diesen Fehler zu beheben, wählen Sie "Amiga" als Plattform in den
		ScummVM-Spieloptionen oder verwenden Sie den Kommandozeilenparameter
		"--platform=amiga", um den Amiga-spezifischen Code zu aktivieren.
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
    <entry>
      <href/>
      <question>Die Untertitel in meinem nicht englischsprachigen Spiel sind fehlerhaft.</question>
      <answer>
		<simpara>
		Wahrscheinlich verwenden Sie ein Spiel wie Maniac Mansion oder Zak McKracken,
		wenn Sie dieses Problem haben. Sie müssen die korrekte Sprache in den Spieleinstellungen
		von ScummVm wählen, den Parameter "--language" verwenden oder die Option "language" in
		der Konfigurationsdatei nutzen.
		</simpara>
		<simpara>
		Lesen Sie die
		<ulink url="https://github.com/scummvm/scummvm/blob/master/doc/de/Liesmich">Liesmich-Datei</ulink>
		oder die Hilfe auf der Kommandozeile für weitere Informationen.
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
    <entry>
      <href>question.mac-games</href>
      <question>Wie bringe ich die Macintosh-Version meines Spiels zum Laufen?</question>
      <answer>
		<simpara>
		Zuerst sollten Sie auf eine aktuelle Version von ScummVM aktualisieren,
		wenn Sie eine Version älter als 0.7.0 verwenden. Beginnend mit Version 0.7.0
		haben wir die Unterstützung für Macintosh-Spiele erheblich verbessert.
		</simpara>
		<simpara>
		Für neuere Spiele benötigt ScummVM die Haupt-Spieldatei, die normalerweise
		"&lt;Spiel-Titel&gt;&nbsp;Data" (wobei &lt;Spiel-Titel&gt; der
		Name Ihres Spiels ist, wie etwa "The&nbsp;Dig" oder "Sam&nbsp;&amp;&nbsp;Max").
		Manche CDs haben scheinbar nur eine Anwendung (Achtung: Diese heißt fast so wie
		die Daten-Datei, ihr fehlt jedoch das " Data" am Ende). Auch in diesem Fall
		existiert eine separate Daten-Datei, die jedoch unsichtbar ist.
		</simpara>
		<simpara>
		Wir haben eine separate <ulink url="http://wiki.scummvm.org/index.php/HOWTO-Mac_Games">Anleitung</ulink> zur Verwendung von Macintosh-Spielen.
		</simpara>
		<simpara>
		Bei älteren Spielen, die Dateien mit der Endung LFL besitzen, genügt es,
		wenn Sie die Plattform auf "macintosh" setzen. Unter "<xref linkend="question.messy-colors" endterm="question.messy-colors.text"/>" finden Sie Informationen darüber,
		wie Sie die Spiele-Plattform einstellen können.
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
    <entry>
      <href>question.report-bugs</href>
      <question>Fehler melden.</question>
      <answer>
		<simpara>
		Um einen Fehler zu melden, erstellen Sie bitte zuerst ein Konto auf SourceForge und folgen Sie dem Link zu unserem
		<ulink url="http://bugs.scummvm.org/">Bug Tracker</ulink>
		auf unserer Internetseite. Bitte stellen Sie sicher, dass der Fehler reproduzierbar ist
		und auch noch in der aktuellsten Entwicklerversion vorhanden ist. Prüfen Sie bitte auch die
		<ulink url="/compatibility/">Kompatibilitätsliste</ulink>, um
		sicherzustellen, dass der Fehler nicht bereits bekannt ist. In Ihrer Fehlermeldung
		sollten Sie folgende Informationen angeben:
		</simpara>
		<itemizedlist>
		<listitem><simpara>ScummVM-Version (BITTE testen Sie die aktuelle Entwicklerversion)</simpara></listitem>
		<listitem><simpara>Details zu dem Fehler, einschließlich Anweisungen, wie er reproduziert werden kann</simpara></listitem>
		<listitem><simpara>Sprache des Spiels (Englisch, Deutsch, ...)</simpara></listitem>
		<listitem><simpara>Version des Spiels (Sprachausgabe, Diskette, ...)</simpara></listitem>
		<listitem><simpara>Plattform und Compiler (Win32, Linux, MacOS, ...)</simpara></listitem>
		<listitem><simpara>Fügen Sie wenn möglich eine Spielstand-Datei als Anhang hinzu</simpara></listitem>
		<listitem><simpara>Wenn der Fehler erst kürzlich aufgetreten ist, nennen Sie uns bitte
		die letzte fehlerfreie Version sowie die erste Version, die den Fehler enthält. Dadurch
		können wir den Fehler schneller beheben, indem wir uns die vorgenommen Änderungen ansehen.</simpara></listitem>
		</itemizedlist>
	</answer>
    </entry>
    <entry>
      <href/>
      <question>Ich habe die Pakete zu Baphomets Fluch heruntergeladen, aber das Spiel läuft nicht.</question>
      <answer>
		<simpara>
		Hierbei handelt es sich nicht um das vollständige Spiel, sondern um Pakete mit
		umgewandelten Zwischensequenzen. Um die Spiele zu spielen, benötigen Sie immer noch die
		originalen Datenträger. Die Zwischensequenzen wurden ursprünglich in einem proprietären
		Format kodiert, Revolution Software hat uns jedoch freundlicherweise erlaubt, diese
		in das DXA-Format umzuwandeln und auf unserer Seite kostenlos zu verteilen. Neuere
		Versionen von ScummVM unterstützen die originalen Zwischensequenzen direkt. Daher müssen
		Sie die Zwischensequenzen von unserer Seite nicht mehr verwenden.
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
    <entry>
      <href/>
      <question>Es gibt keine Grafikausgabe im Vorspann von Baphomets Fluch I.</question>
      <answer>
		<simpara>
		Seien Sie geduldig. Die ersten 12 Sekunden bestehen ausschließlich aus Sprachausgabe,
		bevor das Logo von Revolution erscheint.
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
    <entry>
      <href/>
      <question>Ich bekomme die Meldung "WARNING: Unable to open configuration file C:\windows\scummvm.ini!"</question>
      <answer>
		<simpara>
		Stellen Sie sicher, dass Sie ausreichende Zugriffsrechte haben, um in das Verzeichnis
		c:\windows zu schreiben. Diese Meldung erscheint auch, wenn Sie ScummVM zum ersten  Mal
		starten, da die Datei zu diesem Zeitpunkt noch nicht existiert.
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
    <entry>
      <href/>
      <question>Ich bekomme die Meldung "Failed to save game state to file: xxx"</question>
      <answer>
		<simpara>
		Überprüfen Sie den Pfad für die Spielstände unter Optionen-&gt;Pfade-&gt;Spielstände.
		Dieser sollte zu einem beschreibbaren Verzeichnis führen.
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
    <entry>
      <href/>
      <question>ScummVM startet, aber ich bekomme nur ein durchsichtiges Fenster!</question>
      <answer>
		<simpara>
		Dieses Problem tritt in einigen Fällen unter Windows auf. Stellen Sie sicher, dass Sie
		die aktuellsten Treiber für Ihre Grafikkarte installiert haben. Wenn dies nicht hilft,
		setzen Sie die Umgebungsvariable <envar>SDL_VIDEODRIVER</envar> auf "windib" und
		versuchen Sie es erneut.
		</simpara>
		<simpara>
		Offenbar haben andere Anwendungen das gleiche Problem, denn die Veröffentlichungshinweise
		für SDL 1.2.10 (17. Mai 2006) beinhaltet den folgenden Hinweis:
		</simpara>
		<blockquote>
		<simpara>
		Der "windib"-Videotreiber wird jetzt standardmäßig verwendet, um Probleme mit
		manchen Laptops, der 64-Bit-Version von Windows und Windows Vista zu verhindern.
		Der DirectX-Treiber ist weiterhin verfügbar und kann ausgewählt werden, indem die
		Umgebungsvariable <envar>SDL_VIDEODRIVER</envar> auf "directx" gesetzt wird.
		</simpara>
		</blockquote>
	</answer>
    </entry>
    <entry>
      <href/>
      <question>ScummVM läuft, aber der Ton stottert oder ist gestört!</question>
      <answer>
		<simpara>
		Dieses Problem tritt in einigen Fällen unter Windows auf. Stellen Sie sicher, dass Sie
		die aktuellsten Treiber für Ihre Soundkarte installiert haben. Wenn dies nicht hilft,
		setzen Sie die Umgebungsvariable <envar>SDL_AUDIODRIVER</envar> auf "waveout" und
		versuchen Sie es erneut.
		</simpara>
		<simpara>
		Der "waveout"-Audiotreiber hat eine erhöhte Verzögerung in der Tonausgabe, vor allem
		unter Windows Vista und in späteren Versionen.
		</simpara>
		</answer>
    </entry>
    <entry>
      <href/>
      <question>Wie setze ich eine Umgebungsvariable?</question>
      <answer>
		<simpara>
		Dies hängt davon ab, welches Betriebssystem und/oder welche Kommandozeile Sie verwenden.
		Unter Windows können Sie eine Datei namens
		<command moreinfo="none">scummvm.bat</command> im gleichen Ordner wie
		<command moreinfo="none">scummvm.exe</command> erstellen. Öffnen Sie diese Datei
		in Ihrem bevorzugten Text-Editor und fügen Sie folgende Zeilen hinzu:
		</simpara>
		<blockquote>
		<programlisting format="linespecific">@echo off
set SDL_VIDEODRIVER=windib
set SDL_AUDIODRIVER=waveout
scummvm.exe %1 %2 %3 %4 %5 %6 %7 %8 %9</programlisting>
		</blockquote>
		<simpara>
		Jetzt können Sie ScummVM durch einen Doppelklick auf diese Batch-Datei starten,
		anstatt die ScummVM-Programmdatei direkt auszuführen.
		</simpara>
		<simpara>
		In neueren Versionen von Windows ist es möglich, Umgebungsvariablen permanent und für
		alle Anwendungen über die Systemsteuerung zu setzen.
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
    <entry>
      <href/>
      <question>ScummVM startet irgendwo in der Mitte meiner zwei Xinerama Monitore im Vollbildmodus. Hilfe!</question>
      <answer>
		<simpara>
		Das ist ein Problem von SDL. SDL hat die Unterstützung für Xinerama standardmäßig
		aktiviert. Setzen Sie die Umgebungsvariable <envar>SDL_VIDEO_FULLSCREEN_HEAD</envar>
		auf "1", um ScummVM (und andere SDL-Anwendungn) im Vollbildmodus auf nur einem Monitor
		zu starten. Wenn dies nicht funktioniert, stellen Sie sicher, dass Ihre SDL-Bibliothek
		mit Unterstützung für Xinerama kompiliert wurde.
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
  </section>
  <section>
    <title>Funktionen</title>
    <entry>
      <href/>
      <question>Werden Sie Unterstützung für ZIP-Archive hinzufügen?</question>
      <answer>
		<simpara>
		Das werden wir nicht tun. Es gibt zwei Hauptgründe dafür. Erstens glauben wir, dass
		dies die illegale Verbreitung der Spiele erleichtern würde. Zweitens unterstützen wir
		bereits die Komprimierung von Ton &amp; Sprachausgabe in den meisten größeren Titeln.
		Dafür verwenden wir speziell entwickelte Algorithmen wie MP3, Ogg und FLAC, sodass Sie
		die Größe der Spieldateien bereits reduzieren können.
		</simpara>
		<simpara>
		Wir haben diese Frage bereits im Team diskutiert. Wir können nicht vollkommen ausschließen,
		dass wir unsere Meinung eines Tages ändern werden, aber momentan haben wir nicht die Absicht,
		dies zu tun. Bitte Fragen Sie uns nicht danach!
		</simpara>
	</answer>
    </entry>
  </section>
</faq>
