<NAME>ScummVM Release 1.8.0: Inizia la fase di test!</NAME>
<DATE>Feb 1, 2016</DATE>
<AUTHOR>sev</AUTHOR>
<BODY>

<p>
	È passato un bel po' di tempo, ma stiamo finalmente iniziando a preparci per la nostra prossima release, la 1.8.0.
</p>

<p>
	Gli ultimi diciotto mesi sono stati belli pieni, e abbiamo aggiunto 10 (ten, zehn, dieci, dix, diez, десять) nuovi giochi:
</p>

<ul>
	<li><i>Rex Nebular and the Cosmic Gender Bender</i></li>
	<li><i>Sfinx</i></li>
	<li><i>Zork Nemesis: The Forbidden Lands</i></li>
	<li><i>Zork: Grand Inquisitor</i></li>
	<li><i>The Lost Files of Sherlock Holmes: The Case of the Serrated Scalpel</i></li>
	<li><i>The Lost Files of Sherlock Holmes: The Case of the Rose Tattoo</i></li>
	<li><i>Beavis and Butthead in Virtual Stupidity</i></li>
	<li><i>Amazon: Guardians of Eden</i></li>
	<li><i>Broken Sword 2.5: The Return of the Templars</i></li>
	<li><i>Labyrinth of Time</i></li>
</ul>

<p>
	Abbiamo anche riscritto buona parte del motore AGI, dunque i giochi AGI dovrebbero funzionare meglio; potrebbero presentare anche nuovi bug.
</p>

<p>Ci serve il tuo aiuto nel testare i giochi nuovi e i giochi AGI.
	Abbiamo raccolto un elenco delle cose che vanno testate sulla nostra
	<a href="http://wiki.scummvm.org/index.php/Release_Testing/1.8.0">wiki</a>.
	Ci sono anche un paio di vecchi classici a cui una ripassata non farebbe male.
</p>

<p>Se vuoi darci una mano, per prima cosa, procurati una <a href="/downloads/#daily">daily build</a> di ScummVM.
        Se trovi dei bug, ti preghiamo di farcelo sapere sul nostro
	<a href="http://sourceforge.net/p/scummvm/bugs/">bug tracker</a>. Quando riesci a finire un gioco, faccelo sapere 
	sul nostro <a href="http://forums.scummvm.org/viewtopic.php?t=14006">forum</a> così possiamo segnarlo sulla
	<a href="http://wiki.scummvm.org/index.php/Release_Testing/1.8.0">wiki</a> e gli altri volontari possono concentrarsi
	sui giochi non testati.
	Ti preghiamo di seguire le nostre linee guida per il testing, che trovi 
	<a href="http://wiki.scummvm.org/index.php/Release_Testing">qui</a>.
</p>

<p>
	Alcuni dei giochi nella lista avrebbero bisogno anche di qualche <a href="http://wiki.scummvm.org/index.php/Screenshots">screenshot</a>,
	che potresti fare man mano che giochi.
</p>

<p>
	In bocca al lupo (in tutti i sensi) con le tue avventure!
</p>

</BODY>
