<NAME>Das ScummVM-Projekt hat eine neue Übersetzungs-Website</NAME>
	<DATE>Nov 27, 2016</DATE>
	<AUTHOR>criezy</AUTHOR>
<BODY>

<p>
	<img src="https://translations.scummvm.org/widgets/scummvm/-/287x66-white.png" alt="Übersetzungs-Status" align="middle" />
</p>

<p>
	Bisher war das Übersetzen der ScummVM-Software nicht gerade einfach. Übersetzer
	mussten die Übersetzungs-Vorlagen auf ihren Computer herunterladen, die Übersetzung
	mithilfe einem speziellen Programm bearbeiten und anschließend die aktualisierte
	Übersetzung dem ScummVM-Team mithilfe eines
	<a href="https://help.github.com/articles/creating-a-pull-request/">Pull Requests</a>
	oder über den <a href="https://bugs.scummvm.org/">Bug-Tracker</a> vorschlagen.
	Das ScummVM-Team wiederum musste auch einige Arbeiten manuell durchführen,
	wie etwa die Übersetzungsvorlagen bei Änderungen im Programm-Quelltext aktualisieren
	oder die Übersetzungs-Binärdatei neu erstellen, wenn ein Übersetzer einen Beitrag
	eingereicht hatte.
</p>

<p>
	Das alles gehört der Vergangenheit an. Jetzt ist es dank unserer
	<a href="https://translations.scummvm.org/">Übersetzungs-Website</a>,
	basierend auf <a href="https://weblate.org/">Weblate</a>, so einfach und komfortabel
	wie nie zuvor, an der Übersetzung von ScummVM zu arbeiten. Übersetzungs-Vorlagen
	werden automatisch wenn nötig aktualisiert, genauso wie auch die Binärdatei
	mit den Übersetzungsdaten. Übersetzer brauchen jetzt nur noch zu übersetzen. Das ist alles.
	Die Website hilft den Übersetzern, indem sie automatisierte Qualitätsprüfungen durchführt
	sowie (Maschinen-)Übersetzungen vorschlägt.
</p>

<p>
	Zu guter Letzt hilft die neue Seite, eine Gemeinschaft rund um die Übersetzungen aufzubauen,
	da Benutzer jetzt über Übersetzungsvorschläge abstimmen können und sogar eigene Vorschläge
	einbringen können. Jeder kann die Übersetzungen sehen, aber Sie werden sich anmelden müssen,
	wenn Sie eigene Vorschläge einbringen wollen, kommentieren und abstimmen wollen. Sie können
	sich entweder mit Ihrem GitHub- oder Facebook-Konto anmelden oder ein Konto auf der Website
	eröffnen. Nach der Anmeldung müssen Sie mit uns Kontakt aufnehmen, wenn Sie darüber hinaus weiter
	zu den Übersetzungen beitragen möchten (beispielsweise mit einer 
	neuen Übersetzung beginnen oder bei einer bereits bestehenden mithelfen), da wir Ihnen
	Zugriff auf die Gruppe der Übersetzer gewähren müssen. Im Gegensatz zu normalen Benutzern
	können Übersetzer Vorschläge akzeptieren oder ablehnen sowie die Übersetzungen direkt bearbeiten.
	Kontaktieren Sie uns, indem Sie den IRC-Kanal #scummvm auf irc.freenode.net besuchen oder
	per E-Mail an <a href="mailto:translation@scummvm.org">translation@scummvm.org</a>,
	wenn Sie daran interessiert sind, ein offizieller Übersetzer zu werden. Andernfalls besuchen
	Sie <a href="https://translations.scummvm.org/">https://translations.scummvm.org/</a> gleich jetzt,
	und helfen Sie uns, ScummVM jedem zugänglich zu machen.
</p>

</BODY>
