<NAME>Wir ändern unseren Namen!</NAME>
<DATE>April 1, 2017</DATE>
<AUTHOR>Criezy</AUTHOR>
<BODY>

<p><b>Nachtrag:</b> Wir konnten uns die Domain plumbervm.org nicht sichern und daher entschieden wir uns schweren Herzens dazu, unsere Bemühungen zur Umbenennung aufzugeben und zu unserem alten Namen zurückzukehren.
Lang lebe ScummVM! 
</p>

<p><s>Die Sache mit dem Namen von ScummVM wurde viele Male gestellt, seit wir damit angefangen haben, Engines für Nicht-SCUMM-Spiele hinzuzufügen. Bis jetzt waren wir dafür, den ursprünglichen Namen beizubehalten.
Jedoch mit der heutigen Hinzufügung einer Engine für das Spiel <i>Plumbers Don't Wear Ties</i> ändert sich alles. Wegen seines Rufs und Ansehens als bestes Videospiel aller Zeiten wird es natürlich zum Flaggschiff dafür, wofür wir stehen. Daher haben wir uns letztendlich dazu entschlossen, unseren Namen zu ändern. Wir heißen nun <b>PlumberVM</b>!
</s></p>

<p><s>Wir haben den Namen ScummVM über 15 Jahre lang verwendet und es fällt uns schwer, uns von ihm zu verabschieden. Es ist ein durchaus bekannter Name und wir unterschätzen nicht den Aufwand, den es benötigen wird, um dieselbe Anerkennung für unseren neuen Namen zu bekommen. Daher bitten wir um Ihre Mithilfe, um die Neuigkeit zu verbreiten. Auf kurze Sicht wird dies unvermeidlich zu Spaltung und Verwirrung führen. Aber auf lange Sicht sind wir davon überzeugt, dass dies die richtige Entscheidung ist. Mit Ihrer Unterstützung werden wir die Welt erobern! Angefangen bei den Abflusskanälen.</s></p>

<p><s>Mit der Änderung des Namens haben wir ebenso eine Erweiterung des Umfangs unseres Projekts beschlossen. Letztes Jahr haben wir uns dazu entschieden, neben Engines für Adventures auch solche für RPG-Spiele zu akzeptieren. Jetzt akzeptieren wir alle Spiele, in denen ein Klempner vorkommt. Die Arbeit am wenig bekannten Spiel <i>Super Mario Bros.</i> wurde bereits aufgenommen und wir haben große Pläne für die Zukunft. Wir haben bald eine große Ankündigung zu machen, also bleiben Sie dran.</s></p>

<p><s>Abschließend möchten wir darauf hinweisen, dass es einige Zeit in Anspruch nehmen wird, bis wir an sämtlichen Stellen unseren Namen ausgetauscht haben. Wir haben heute mit unserer Haupt-Website angefangen und Sie werden in den nächsten Tagen die Änderung bei unseren Social-Media-Konten, Wiki, Forum und den noch nicht aktualisierten Seiten auf unserer Website feststellen. Wir arbeiten ebenso an der Veröffentlichung von PlumberVM 2.0 mit den zwei neuen unterstützten Spielen <i>Plumbers Don't Wear Ties</i> und <i>Full Pipe</i>.
Diese kommt, sobald die letzten wenigen Bugs in unseren Engines für <i>Plumbers Don't Wear Ties</i> und <i>Full Pipe</i> zerquetscht wurden. Hoffentlich finden wir keine mutierten Schildkröten in der Testphase.
Diese zu zerquetschen, ist verdammt schwer!
</s>
</BODY>
