<NAME>Drei neue Spiele über Aliens</NAME>
<DATE>October 10, 2017</DATE>
<AUTHOR>snover</AUTHOR>
<BODY>
<p>Besuchen Sie eine Alien-Welt, besuchen Sie eine Alien-Welt oder ein Alien-Raumschiff, oder gehen Sie zu einem fremden Raumschiff voller Außerirdischer! In unserem neuesten Schwung Adventures haben Sie die Wahl zwischen drei verschiedenen Alien-Welten. Und alle sind jetzt bereit, in der aktuellen <a href="/downloads/#daily">Entwicklerversion</a> von ScummVM getestet zu werden:</p>

<ul>
<li><a href="http://wiki.scummvm.org/index.php/Lighthouse">Lighthouse</a></li>
<li><a href="http://wiki.scummvm.org/index.php/RAMA">RAMA</a></li>
<li><a href="http://wiki.scummvm.org/index.php/Starship_Titanic">Raumschiff Titanic (deutsche Version)</a></li>
</ul>

<p>Die <a href="http://wiki.scummvm.org/index.php/Datafiles#All_SCI32_.28SCI2.2F3.29_games">Spieldateien-Seite</a> wurde um Informationen zur Installation dieser Spiele ergänzt. Wenn Sie die Spiele nicht besitzen, finden Sie <a href="http://wiki.scummvm.org/index.php/Where_to_get_the_games">hier heraus</a>, wo Sie sie kaufen können!</p>

<p>Bevor Sie Ihren Testlauf beginnen, sollten Sie für Lighthouse und RAMA die Hinweise auf unserer <a href="http://wiki.scummvm.org/index.php/SCI/Testing">SCI-Testseite lesen</a> und auch ein paar <a href="http://wiki.scummvm.org/index.php/Screenshots">Bildschirmfotos</a> anfertigen. Für Raumschiff Titanic benötigen Sie zusätzlich die Datei <a href="https://raw.githubusercontent.com/scummvm/scummvm/master/dists/engine-data/titanic.dat">titanic.dat</a>, die Sie im gleichen Verzeichnis ablegen sollten, in dem sich auch die Spieldateien befinden.</p>

<p>Bitte beachten Sie hinsichtlich der deutschen Version von Raumschiff Titanic, dass wir nicht alle deutsch sprechen und Fehlerberichte daher auf englisch verfasst werden müssen. Sollten Sie Fehler entdecken, die sich auf Texteingaben im Konversations-Tab einer der Bots beziehen, erleichtert es unsere Arbeit, wenn Sie das Problem auch mit Wörtern wiederholen, die keine Umlaute enthalten.</p>

<p>Viel Spaß!</p>
</BODY>
