<NAME>An: Sie. Von: Veröffentlichungs-Team. Betreff: ScummVM 2.0.</NAME>
<DATE>Dec 17, 2017</DATE>
<AUTHOR>snover</AUTHOR>
<BODY>

<p>Pünktlich zu den Feiertagen ist die finale Version von ScummVM 2.0.0 fertig! Diese Version fügt die Unterstützung für 23 brandneue alte Spiele hinzu, einschließlich nahezu aller 32-Bit-Adventures von Sierra:</p>

<ul>
	<li><i>Cranston Manor</i></li>
	<li><i>Full Pipe</i></li>
	<li><i>Gabriel Knight</i></li>
	<li><i>Gabriel Knight 2</i></li>
	<li><i>King's Quest VII</i></li>
	<li><i>King's Questions</i></li>
	<li><i>Leisure Suit Larry 6 (hi-res)</i></li>
	<li><i>Leisure Suit Larry 7</i></li>
	<li><i>Lighthouse</i></li>
	<li><i>Mixed-Up Mother Goose Deluxe</i></li>
	<li><i>Phantasmagoria</i></li>
	<li><i>Phantasmagoria 2</i></li>
	<li><i>Plumbers Don't Wear Ties</i></li>
	<li><i>Police Quest 4</i></li>
	<li><i>RAMA</i></li>
	<li><i>Riven: The Sequel to Myst</i></li>
	<li><i>Shivers</i></li>
	<li><i>Space Quest 6</i></li>
	<li><i>Starship Titanic</i></li>
	<li><i>The Dark Crystal</i></li>
	<li><i>Time Zone</i></li>
	<li><i>Torin's Passage</i></li>
	<li><i>Ulysses and the Golden Fleece</i></li>
</ul>

<p>Da ist allerdings noch mehr als nur ein paar neue Engines! Die Unterstützung für viele Spiele wurde verbessert. Ebenso ist viel Arbeit in die Verbesserung der Audio- und Video-Systeme geflossen. Einige Spieler werden auch feststellen, dass sich unter anderem die Unterstützung für Joysticks verbessert hat und verschiedene weitere Verbesserungen, die von unseren Benutzern vorgeschlagen wurden, in dieser Version vorhanden sind. Eine umfangreichere Liste mit allen Verbesserungen in dieser Version finden Sie in den <a href="http://scummvm.org/frs/scummvm/2.0.0/ReleaseNotes_DE">Veröffentlichungsnotizen zu ScummVM 2.0</a>.</p>

<p>Wir möchten uns bei allen bedanken, die diese Veröffentlichung ermöglicht haben:</p>

<p>Bei unseren super-coolen Programmierern, die all die Dinge entwickelt haben, die in diese Veröffentlichung eingeflossen sind: Aaryaman Vasishta, Alexander (Tkachov), Alexander Reim, Alexandre Detiste, Alyssa Milburn, angstsmurf, Arnaud Boutonné, Bastien Bouclet, Ben Castricum, Bendegúz Nagy, Cameron Cawley, Colin Snover, cpasjuste, D G Turner, Daniel Plakhotich, Dario Scarpa, David Fioramonti, Donovan Watteau, Einar Johan Trøan Sømåen, Eugene Sandulenko, Fedor (fedor4ever), Ferdinand Thiessen, Filippos Karapetis, Frank Richter, Hein-Pieter van Braam, Hubert Maier, iskrich, Ivan Avdeev, Joseph-Eugene Winzer, Kirben, kmar, Lothar Serra Mari, Lyubomyr Lisen, Marcus Comstedt, Martin Kiewitz, Michael Drüing, Nick Renieris, Omer Mor, Ori Avtalion, ottogin, Pala, Patrik Dahlstrom, Paul Gilbert, Peter Kohaut, Retro-Junk, Robert Crossfield, Robert Göffringmann, rsn8887, Ruud Klaver, Ryper_Zsolt, Schrijvers Luc, Simei Yin, stevenhoefel, Sven Hesse, Sven Kochmann, Tarek Soliman, Tarek Soliman, Thierry Crozat, Thomas Fach-Pedersen, Tobia Tesan, Torbjörn Andersson, upthorn, vanfanel, VelocityRa, Vincent Bénony, Vincent Pelletier, Walter van Niftrik, Willem Jan Palenstijn und Zbyněk Schwarz!</p>

<p>Bei unserer großartigen Nutzer-Gemeinschaft und allen Testern, die ScummVM auseinandergenommen und Fehler gemeldet haben, die in diesem Veröffentlichungs-Zyklus behoben wurden: ADeadTrousers, albadross, AlessioR, Alien-Grey, alien-grey, AndyILC, Arjak89, badungu, Bakhtosh, Bastien Bouclet, Ben Castricum, Benjamin Hodgetts, Bill Niakas, bramvandijk, carquinyoli, Colin Snover, counting_pine, ctoroman, cyberskull, d3p4z, dafioram, Daniel Wolf, danieljaeger, David Dew, david_corrales, dch216, dego93, Derek Warren, dominus, DustyShinigami, elaseela, Eliot Lash, enclume, EricOakford, esziarko, exmensa, Farmboy0, Filippos Karapetis, forge017, g5ppc, garethbp, gatesbillou, GeekZolda, George Kormendi, GermanTribun, greencis, Gualtiero, Hein-Pieter van Braam, henke37_2, hkzlab, Hubert Maier, Ignaz Forster, ilya13, Indy4-Fan, IntEmu, Ivan Lukyanov, Jan Sperling, Jarosław Jaworski, JCaesar13, jcmanciot, joachimeberhard, jomalin1, kervala, Kurufinwe21, Laylia27, legluondunet, legoking831, Lothar Serra Mari, Lyubomyr Lisen, macca8, maplesyrup, Markus Mahlstedt, Matan Bareket, Max Tabachenko, mcknallski, mthreepwood, MusicallyInspired, oddfff, Omer Mor, Ori Avtalion, Paul Gilbert, pegasusepsilon, PetrCejpek, Petter Sjölund, pliesenfeld, Quietust, r-alf-the-alf, Robert Megone, rsn8887, SeanW1975, Sergey, sluicebox, softwarespecial, Stefan Seeland, Stephane Lapie, Sven Hesse, Tarek Soliman, telanus, tgfmfc, Thierry Crozat, tobiatesan, Tomasz Grzegurzko, Torbjörn Andersson, Uukrull, vonmagnum, vorph999, Walter van Niftrik, Willem Jan Palenstijn, Windle Poons, zaurak und zorbid.</p>

<p>Bei unseren fantastischen Übersetzern, die dabei geholfen haben, ScummVM 2.0 für die Nutzer von 24 verschiedenen Sprachen weltweit zugänglich zu machen: Alex Jakovleff, Alexandre Folle de Menezes, Arius, Ben Castricum, Carlos, edward, Einar Johan Trøan Sømåen, Erik Zubiria, Ettore Atalan, Eugene Sandulenko, Fernando Sarmento, Filippos Karapetis, George Kormendi, Gilles, hampusf, Ivan Lukyanov, JanShing, Jennifer McMurray, jepael, jeroen klop, John Doe, Jordi Vilalta Prat, Jose Roses, Joseph-Eugene Winzer, lorz, Lothar Serra Mari, Luis, Lyubomyr Lisen, Manuel, Martin Schoenmakers, Max von Werner, Michael D., Milo Casagrande, mézes gergely, pablobecerra, Paolo Bossi, Pavel Kungurtsev, Pere Orga, Peter Johansson, Petter Sjölund, poulsen93, Purple T, rafaelmessias, Rafał Będźkowski, Rafał Rzepecki, Rodrigo Vegas Sánchez-Ferrero, Rossano, Rouven Bauer, Santiago G. Sanz, Santiago Sanchez, selmiak, Sergio Carmona, Simon Sawatzki, stevenew, Thierry Crozat, Timo Mikkolainen, Timofonic, Tobia Tesan, TomasM, Vitor Santos, Víctor Martínez Pajares, Walter Agazzi, wreednumero2 und Zbyněk Schwarz.</p>

<p>Bei unseren extrem gut aussehenden Portierern und Paketierern, die ScummVM in etwas verwandeln, dass Sie tatsächlich ausführen können: Colin Snover, Keith Scroggins, Manuel Alfayate, Marcus Comstedt, Tarek Soliman und Thierry Crozat.</p>

<p>Bei unserem wundervollen Technologie-Sponsor <a href="https://www.easyname.com/">easyname</a>, der uns Server und Bandbreite zur Verfügung stellt, damit wir die Veröffentlichungen verwalten und Ihnen bereitstellen können.</p>

<p>Und abschließend - danke Ihnen, außergewöhnlicher Benutzer, dass Sie ScummVM verwenden, und (mit der Bitte um Entschuldigung) danke an alle, deren Namen ich nicht herausfinden konnte. Ihre Unterstützung bedeutet uns sehr viel. Vielen Dank!</p>

<p>(Werbung in eigener Sache: Wenn Sie Ihren Namen hier lesen möchten, brauchen Sie nur etwas beizutragen, was ScummVM weiter verbessert!)</p>

<p><a href="http://scummvm.org/downloads/">Laden Sie ScummVM 2.0</a> jetzt herunter - unser Weihnachtsgeschenk an Sie.</p>

<p>Das Veröffentlichungs-Team - bis zum nächsten Mal!</p>

</BODY>
