<NAME>Das Ende wurde noch nicht geschrieben!</NAME>
<DATE>June 29, 2018</DATE>
<AUTHOR>lotharsm</AUTHOR>
<BODY>
<p>Wir freuen uns sehr, ankündigen zu können, dass unsere Freunde von Cyan, Inc. <a href="https://www.gog.com/promo/20180628_launch_promo_myst_iii_iv?pp=22d200f8670dbdb3e253a90eee5098477c95c23d">heute ihre 25th Anniversary Collection der Myst-Serie</a> auf GOG.com veröffentlicht haben.
</p>
<p><b><a href="https://www.gog.com/game/myst_masterpiece_edition?pp=22d200f8670dbdb3e253a90eee5098477c95c23d">Myst &mdash; Masterpiece Edition</a></b> und <b><a href="https://www.gog.com/game/riven_the_sequel_to_myst?pp=22d200f8670dbdb3e253a90eee5098477c95c23d">Riven &mdash; The Sequel to Myst</a></b> werden beide durch ScummVM unterstützt, während für <b><a href="https://www.gog.com/game/myst_3_exile?pp=22d200f8670dbdb3e253a90eee5098477c95c23d">Myst III &mdash; Exile</a></b> ResidualVM zum Einsatz kommt.
</p>
<p></p>
<p>Während der letzten Wochen haben die Teams von Cyan und ScummVM deutliche Fortschritte in der Verbesserung der Spiele-Kompatibiltät gemacht. Durch umfangreiche Tests ist es uns gelungen, die meisten Fehler, die in ScummVM und ResidualVM vorhanden waren, zu beheben. Trotzdem ist es möglich, dass wir etwas übersehen haben, weshalb wir jetzt Ihre Hilfe benötigen.</p>
<p></p>
<p>Während wir Fehler in der GOG.com-Version einfach über zukünftige Updates beheben können, wird dies für die kommende Collector's Edition auf DVD nicht möglich sein, weshalb wir sicherstellen müssen, dass alle Fehler behoben werden, bevor die DVDs fertiggestellt sind.</p>
<p>Bitte kaufen Sie daher eine Kopie von GOG.com oder lösen Sie Ihren Code ein, wenn Sie Unterstützer der Kickstarter-Kampagne waren. Besuchen Sie Myst Island, wandern Sie durch Age 233, haben Sie einen angenehmen Aufenthalt in Releeshan und melden Sie alle Fehler, die Sie finden können auf unserem <a href="http://bugs.scummvm.org/">Bug-Tracker</a>.</p>
<p>Und bitte... bringen Sie mir die blauen Seiten!</p>
</BODY>