<NAME>En cas de Zork, casser la vitre !</NAME>
<DATE>11 Jan, 2015</DATE>
<AUTHOR>md5</AUTHOR>
<BODY>

<p>
ScummVM vous emmène dans une aventure dans le monde de Zork, avec le support de deux
de nouveaux jeux ! Dans Zork Nemesis : Les Territoires interdits, votre tâche est
d'embarquer dans une aventure afin de résoudre le mystère d'un esprit appelé Nemesis,
et des quatre alchimistes qu'il a tué. Pour votre deuxième voyage sur Zork, dans
Zork: Grand Inquisitor, vous devez trouver trois objets légendaires qui permettront
de restaurer toute la magie au royaume et provoquer la chute du Grand Inquisiteur
Yannick, dont l'objectif est de "supprimer la magie, supprimer l'apparence de la magie,
supprimer tout, puis supprimer la suppression".
</p>

<p>
L'équipe de ScummVM est fière d'annoncer que <a href="http://www.mobygames.com/game/windows/zork-nemesis-the-forbidden-lands"><i>Zork Nemesis : Les Territoires interdits</i></a> et <a href="http://www.mobygames.com/game/windows/zork-grand-inquisitor"><i>Zork: Grand Inquisitor</i></a> sont maintenant jouables dans ScummVM en utilisant la dernière <a href="http://www.scummvm.org/downloads.php#daily">compilation quotidienne</a> et prêts pour être testés. Comme d'habitude, tous les bogues doivent être signalés sur <href="http://sourceforge.net/p/scummvm/bugs/">notre base de bug</a> en suivant nos <a href="http://www.scummvm.org/faq.php#question.report-bugs">directives de soumission de bug</a>. Et pendant que vous jouez à ces jeux, nous apprécierions aussi si vous pouviez prendre quelques <a href="http://wiki.scummvm.org/index.php/Screenshots">captures d'écran</a> pour nous.
</p>

<p>
Attrapez donc vos disques et aidez nous en testant le jeu ! Si vous ne possédez pas encore ces jeux, ils peuvent être achetés en ligne sur GOG.com:
</p>

<ul>
<li> <a href="http://www.gog.com/game/zork_nemesis_the_forbidden_lands?pp=22d200f8670dbdb3e253a90eee5098477c95c23d"><i>Zork Nemesis: The Forbidden Lands</i> &mdash; page sur le magasin GOG.com</a></li>
<li> <a href="http://www.gog.com/game/zork_grand_inquisitor?pp=22d200f8670dbdb3e253a90eee5098477c95c23d"><i>Zork: Grand Inquisitor</i> &mdash; page sur le magasin GOG.com</a></li>
</ul>

</BODY>