<NAME>ScummVM 1.9.0 &quot;Myst-ery U.F.O.s release&quot; est disponible</NAME>
	<DATE>Oct 17, 2016</DATE>
	<AUTHOR>sev</AUTHOR>
<BODY>

<p>
	Après une période de tests de un mois, et grâce à votre aide, utilisateurs et testeurs,
	nous sommes maintenant prêts à lâcher dans la nature une nouvelle version de ScummVM.
</p>

<p>
	Comme toujours nous avons été occupés à ajouter le support pour plusieurs jeux
	et améliorer des jeux déjà supportés. Notamment, après plusieurs années de
	gestation, nous somme fiers d'annoncer que <i>Myst</i> et <i>Myst : l'Apogée</i>
	sont désormais supportés.
</p>

<p>
	Par ailleurs, nous avont également ajouté le support pour <i>U.F.O.s</i> et
	les premiers jeux Sierra de la série Hi-Res adventures :  <i>Hi-Res Adventure #0:
	Mission Asteroid</i>, <i>Hi-Res Adventure #1: Mystery House</i> et
	<i>Hi-Res Adventure #2: The Wizard and the Princess</i>, soit un total de six
	jeux nouvellement supportés. De plus <i>Hi-Res Adventure #1: Mystery House</i> a
	été mis dans le domaine public par Sierra On-Line en 1987 pour fêter leur 7ème
	anniversaire et est disponible gratuitement sur notre
	<a href="https://www.scummvm.org/games/#mysthous">site web</a>. Vous auriez tort
	de vous priver...
</p>

<p>
	Pour cette nouvelle version nous utilisons SDL 2, une version plus récente de la
	bibliothèque graphique SDL utilisée précédemment. Cela corrige un certain nombre de
	problèmes connus sur les systèmes récents, mais il n'est pas impossible que de
	nouveaux problèmes aient été introduit. Si vous rencontrez des problèmes, veuillez
	les signaler dans <a href="https://bugs.scummvm.org">notre base de bogues</a>.
	Dans la version preecédente sous OS X nous avions introduit une vérification automatique
	des mises à jour. Pour cette version la fonctionalité a été étendue à la version pour
	Windows, ce qui permettra de bénéficier d'une mise à jour automatique sous Windows pour
	notre prochaine version de ScummVM. Il est utile cependant de rappeler que par défaut
	cette fonctionalité est désactivée et qu'il vous sera proposé de l'activer et de choisir
	la fréquence des vérifications (par défaut une fois par semaine) lors de votre première
	utilisation de ScummVM. Des captures d'écran de Sparkle (le système de
	vérification de mises à jour que nous utilisons) sont disponibles sur
	<a href="https://winsparkle.org"> le site web de WinSparkle</a>.
</p>

<p>
	Du côté des corrections et améliorations, on peut noter l'ajout du rendu et des polices
	de caractères Hercules pour les jeux Sierra AGI, de nombreuses corrections de bogues pour
	les jeux Sierra SCI, une expérience utilisateur améliorée pour les jeux <i>Sherlock</i>
	et le support de AmiUpdate pour la version Amiga de ScummVM.
</p>

<p>
	La liste complète des changements est disponible (en anglais) dans
	<a href="/frs/scummvm/1.9.0/ReleaseNotes">les notes de mise à jour</a>.
	Vous trouverez aussi les exécutables pour votre platforme sur
	<a href="/downloads/">notre page de téléchargements</a>.
</p>

<p>
	N'attendez plus et jouez donc à <i>Myst</i> ou <i>U.F.O.s</i> !
</p>

</BODY>
