<NAME>Le projet ScummVM a un nouveau site pour les Traductions</NAME>
	<DATE>Nov 27, 2016</DATE>
	<AUTHOR>criezy</AUTHOR>
<BODY>

<p>
	<img src="https://translations.scummvm.org/widgets/scummvm/-/287x66-white.png" alt="Translation status" align="middle" />
</p>

<p>
	Jusqu'à présent, la traduction du logiciel ScummVM n'était pas simple. Les collaborateurs devait
	télécharger le fichier de modèles de traduction sur leur ordinateur, mettre à jour la traduction
	à l'aide d'une application dédiée et ensuite proposer la traduction mise à jour à l'équipe ScummVM
	à l'aide d'une <a href="https://help.github.com/articles/creating-a-pull-request/">Pull Request</a>
	ou en utilisant <a href="https://bugs.scummvm.org/">notre base de bogue</a>. L'équipe ScummVM
	elle-même devait également effectuer certaines tâches manuellement, tel que la mise à jour des
	modèles de traduction à partir du code source lorsque nécessaire ou la reconstruction du fichier binaire
	de traduction après avoir reçu la contribution d'un traducteur.
</p>

<p>
	Tout cela appartient au passé. Maintenant, grâce à notre nouveau
	<a href="https://translations.scummvm.org/">site Web de traduction</a>, qui utilise
	<a href="https://weblate.org/">Weblate</a>, la mise à jour des traductions est plus facile et plus
	confortable que jamais. Les modèles de traduction sont mis à jour automatiquement si besoin, de même
	que le fichier binaire de traduction. Les traducteurs n'ont plus qu'à traduire. C'est tout. Le site
	Web aide même les traducteurs en effectuant des contrôles de qualité automatisés et en proposant
	des traductions automatiques.
</p>

<p>
	Enfin, le nouveau site ajoute également un aspect communautaire aux traductions, permettant aux
	utilisateurs de voter pour des suggestions de traduction et même de faire leurs propres suggestions.
	Tout le monde peut voir les traductions, mais vous devrez vous connecter pour faire des suggestions,
	des commentaires et voter. Vous pouvez vous connecter en utilisant votre compte GitHub ou Facebook,
	ou en créant un compte sur le site Web. Vous devrez tout de même nous contacter si vous souhaitez
	contribuer davantage (par exemple pour lancer une nouvelle traduction ou aider sur une traduction
	existante), car nous devrons vous accorder l'accès au groupe des Traducteurs. Contrairement aux
	utilisateurs réguliers, les traducteurs peuvent accepter ou refuser des suggestions et modifier
	directement les traductions. Contactez-nous en visitant le canal #scummvm IRC sur irc.freenode.net ou
	en envoyant un courrier électronique à <a href="mailto:translation@scummvm.org">translation@scummvm.org</a>
	si vous êtes intéressé à devenir traducteur officiel. Sinon, rendez-vous sur
	<a href="https://translations.scummvm.org/">https://translations.scummvm.org/</a> et aidez-nous à
	rendre ScummVM accessible à tous.
</p>

</BODY>
