<NAME>Trois nouveaux jeux à propos d'extraterrestres</NAME>
<DATE>October 10, 2017</DATE>
<AUTHOR>snover</AUTHOR>
<BODY>
<p>Visitez un monde extraterrestre, visitez un monde extraterrestre à bord d'un vaisseau spatial extraterrestre, ou gehe zu einem fremden Raumschiff (visitez un vaisseau spatial extraterrestre) ! Il y a trois mondes extraterrestres parmi lesquels choisir dans notre dernier lot d'aventures. Ils peuvent tous dès maintenant être visités avec une <a href="/downloads/#daily">compilation quotidienne</a> de ScummVM:</p>

<ul>
<li><a href="http://wiki.scummvm.org/index.php/Lighthouse">Lighthouse</a></li>
<li><a href="http://wiki.scummvm.org/index.php/RAMA">RAMA</a></li>
<li><a href=”http://wiki.scummvm.org/index.php/Starship_Titanic”>Starship Titanic en allemand</a></li>
</ul>

<p>La page <a href="http://wiki.scummvm.org/index.php/Datafiles#All_SCI32_.28SCI2.2F3.29_games">Datafiles</a> a été mise à jour avec des instructions sur la façon d'installer ces jeux. Si vous ne les possédez pas déjà, rendez-vous sur notre page <a href="http://wiki.scummvm.org/index.php/Where_to_get_the_games">ou obtenir les jeux</a> pour les acheter !</p>

<p>Avant de commencer votre test, pour Lighthouse et RAMA, veuillez lire les instructions sur notre <a href="http://wiki.scummvm.org/index.php/SCI/Testing">page de test SCI</a>, et prendre quelques <a href="http://wiki.scummvm.org/index.php/Screenshots">captures d'écran</a> en cours de route. Pour Starship Titanic allemand, vous aurez besoin d'un fichier <a href="https://raw.githubusercontent.com/scummvm/scummvm/master/dists/engine-data/titanic.dat">titanic.dat</a> supplémentaire, qui devrait être placé dans le même dossier que celui où vous copiez vos fichiers de jeu.</p>

<p>En ce qui concerne Starship Titanic allemand gardez à l'esprit que nous ne parlons pas tous allemand, donc les rapports de bogues devront être en anglais. De plus, si des bugs que vous trouvez impliquent du texte qui est entré dans l'onglet conversation d'un des robots, cela facilitera les choses si vous pouvez reproduire le problème en utilisant des mots qui n'incluent pas de lettres en dehors de l'alphabet anglais.</p>

<p>Amusez-vous bien !</p>
</BODY>
