<NAME>La fin n'a pas encore été écrite !</NAME>
<DATE>June 29, 2018</DATE>
<AUTHOR>lotharsm</AUTHOR>
<BODY>
<p>Nous sommes très heureux d'annoncer que nos amis de Cyan, Inc. <a href="https://www.gog.com/news/release_myst_iii_exile_myst_iv_revelation?pp=22d200f8670dbdb3e253a90eee5098477c95c23d">ont sorti aujourd'hui leur collection pour le 25e anniversaire de la série Myst</a> sous forme de téléchargement numérique sur GOG.com.
</p>
<p><b><a href="https://www.gog.com/game/myst_masterpiece_edition?pp=22d200f8670dbdb3e253a90eee5098477c95c23d">Myst : L'Apogée</a></b> et <b><a href="https://www.gog.com/game/riven_the_sequel_to_myst?pp=22d200f8670dbdb3e253a90eee5098477c95c23d">Riven, la suite de Myst</a></b> utilisent ScummVM, alors que <b><a href="https://www.gog.com/game/myst_3_exile?pp=22d200f8670dbdb3e253a90eee5098477c95c23d">Myst III: Exile</a></b> utilise ResidualVM.
</p>
<p></p>
<p>Au cours des deux dernières semaines, les équipes de Cyan et ScummVM ont fait de grands progrès pour améliorer la compatibilité des jeux. Grâce à des tests intensifs, nous avons déjà réussi à corriger la plupart des problèmes présents dans ScummVM et ResidualVM. Cependant, en raison de la nature du développement logiciel, il est toujours possible que nous ayons manqué quelque chose, et maintenant nous avons besoin de votre aide.</p>
<p></p>
<p>Alors que nous pouvons corriger les problèmes dans les versions GOG.com des jeux à une date ultérieure avec une simple mise à jour, ce ne sera pas possible pour la prochaine édition Collector sur DVD. Nous devons donc nous assurer que nous avons corrigé tous les bogues avant que les DVDs ne soient fabriqués.</p>
<p>Alors, s'il vous plaît achetez le jeu sur GOG.com ou si vous étiez un Backer dans la campagne Kickstarter, échangez votre code, visitez l'île de Myst, errez dans l'Age 233, passez un bon séjour à Releeshahn et rapportez tout problème que vous pouvez trouver sur notre <a href="http://bugs.scummvm.org/">base de bogue</a>.</p>
<p>Et s'il vous plaît.... apportez-moi les pages bleues !</p>
</BODY>